買左新手提電腦連唔撚到5G WIFI

今日喺黃金買撚左呢部 見佢有AC諗住無死啦
點撚知返到屋企就連唔到5G, 剩係連到2.4G

上網睇D方法都幫唔到手

張卡話就話AC 係咪都係連唔柒到?

屋企ROUTER有AC
IPHONE連到5G

change wifi channel

5g wor

轉過曬都係無分別

channel 36, 100, 149 呢幾類都試過？

149 153 157 161 165

5g 得呢5個揀

wifi 5GHz 頻段根據唔同國家嘅頻譜分配，會有唔同嘅可用channel

比較多見嘅係 36系列，100系列，同149系列

有啲生產商會根據產品嘅銷售區域，調整可使用嘅channel

你可以使用一個名為 inSSIDer 3嘅小工具，檢查你laptop能夠接收到乜嘢channel嘅5GHz wifi hotspot

唔該巴打我一陣返屋企再跟跟

我想請問會唔會同我個router本身係水貨有關?

5G 不嬲set死一條 channel會穩定D

用 44 channel吧，
無人搶

揀唔到

你部咩router黎

呢舊

你個router廢咋...

你router 5Ghz 開n
可能set 死咗純ac

Router定係張lan卡

電話search到我以爲電腦實得

你話router 5g 得5個揀就知幾廢...
人地正常係咁架

咁我一陣買過個

你試下router度set國家做美國？

router
睇吓係咪真係lan 卡唔食ac
btw 你update 吓個lan 卡嘅driver

我用dir 818 都冇呢個問題
原po 嗰隻明明貴啲

最後買左個新ROUTER解決了